(非日潮)日系衣著討論區1 （歡迎自貼）

想開個平台比大家交流下討論下，本人對日系穿搭都唔算了解得好深，大部分都係睇雜誌，ig邊睇邊學，所以希望大家可以多d交流下，或者分享下自己既穿著風格

Lm

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

講下自己見解先，雖然香港日系衣著唔算太盛行，但其實日系風定義好廣，當中有分工裝，機能風，森系etc。其實好多風格唔多唔少都關日系事，本人就比較中意cityboy風同日系街頭風

香港其實對cityboy風接受程度好高，
但點解好多都著唔出日系feel?個人覺得原因有幾個。

第一係髮型問題，香港大部分頭髮都剪得比較短同日系髮型分別比較大，髮型對衣著風格有好大影響。

第二係穿衣層次，香港天氣比較熱所以好多人中意一件過同著短褲。

日系既上衣喺cutting上都會偏鬆，所以下身著番九分/中褲會比較適合。（無辦法有時外觀同熱係要取捨下）如果想貼身既建議外面加多件短䄂恤衫(色系好重要，遲啲研究完分享下)，

而貼身上衣著短褲都唔會咁突兀（但記住！記住！短褲千祈唔好太短同寛）

另外配件都係好重要既一環，可以起到畫龍點睛既作用，大家都可以傾下e.g頸鍊，手環，耳環etc

日系髮型集中討論區 [4]

髮型既話可以去隔離post討論

有冇圖睇下

lm

男仔想買闊褲求推薦

直筒定普通？普通既可以去gu睇下
（冇著開闊褲，你唔介意既可以去tb睇下，平平地

鍾意Cityboy但無著開闊褲？

通常九分多，闊褲有但比較少著

巴打玩開咩Cityboy...不如Share下平時睇開咩人/咩Page

ig專門分享穿搭嗰啲，tai_wear,jiino_0201嗰啲，之後基本上你㩒入佢地的following 就會有一大堆同類野睇

係我心目中得長谷川昭雄最體現到Cityboy既feel
Btw 你講個堆wear 架仔 得genji 叫真係識襯衫only 其他都不了

少著闊褲原因係一嚟冇乜啱心水嘅褲（之前買左一條岩心水，但比較薄同個袋設計好淺），同埋上闊下闊唔太carry到

見到其實有啲都偏韓系，宜加啲架仔興

直頭係韓添啦所以而家都唔睇

呢d先叫Cityboy

巴打平時著開乜？

闊 簡約 舒服 重視質量同款式 多過牌子 不過好鍾意BEAMS 同UnderCover 好少影Outfit 唔放圖了 不過我大概估到你平時點著法

平時返學都係著番啲mk衫（風褸，jumper,hoodie＋條爛牛）唔洗用腦襯+快

不過外套我有好多件長身，唔同色同材質都有

好撚型

LM

呢啲先係cityboy

有冇人覺得長谷新出個幾件 ah.h x ssy 好正

巴打呢本野叫咩名

Push

我覺得最大分別係，日本後生仔好肯著純色，之後襯皮鞋or涼鞋，加上日本男仔對自己髮型好有要求，香港個個跟大print，著潮鞋

ching sick ball，格仔恤，白恤，同條navy pants，可惜我唔係東京

香港太興波鞋

所以係文化唔同冇辦法，加上香港男仔對cutting冇乜研究，日本人就係一件白tshirt都可以唔同cutting襯唔同既野

白Tee我中意oversize加條頸錬下身襯條藍色九分褲

我自己都係大部分oversize，可能一來覺得舒服啲

Cityboy闊褲

Popeyes magazine

想買都冇得買

唔知呢度有冇人睇過一個日本 YouTuber 叫 げんじ｡

我自己本身跟開佢著法

唔知呢啲係咪都叫日系…

我有follow IG

Thank you

lad musician

hoka tor low

諗緊買咩皮鞋
Klemen大家點睇
唔想買dr.ma咁無聊

今年vibram係大勢

想入
但係本身有兩對kiko asics
仲買唔買跑鞋好

腳趾鞋好難襯

腳趾鞋

平價 paraboot, 成對鞋好膠

但佢隻底好特別，隻底唔易磨損，我當返工鞋著咗成年都冇乜磨損，好易打理

佢跳碼係 full size 跳，如果你係 42.5, 就買 43另加一張鞋墊

屌Paraboot 我窮學生
唔知幾時先會擁有到一對

Btw full size嗰個我都煩咗好耐
因為我真係半碼腳 試個陣覺得偏大
真係要加墊
仲諗緊買唔買好

香港邊度有得試？

你話Klemen?
尖沙有間樓上舖有

無可否認hoka真係好舒服，我覺得可以入但真係太多人著搞到我興趣大減

我冇理咁多
1980真心幾抵入
如果真係變公廁鞋嘅話，最多咪賣番出去

想知邊到多貨？心絲絲想買返對
有冇好介紹？

同問

432hz

popeye

Popeye同fudge都唔錯
Btw有冇人夏天會用bandana

Paraboot香港代理個間要專門訂
之前訂左對一直冇去拎

上面兩個巴打都好識野，Cluel好撚正尤其是for絲打仲可以睇Lala begin不過無咁英倫

btw 夏天bandana綁頸真係熱
我會綁腰間/袋/背囊

我自己仲會中意睇MEN'S NON-NO，同grind

想買黑色loafer有咩推介？

MUJI

推介下多啲香港有日系鋪畀大家
journal standard(tst the one)
beams(tst the one)
united tokyo(k11musea)

香港買貴到pk
唔好香港買啦 又係it

香港啲款垃圾到冇人有
入埋啲柒野。
去官網買唔好

以前去開美麗華地庫全層都日牌
依家真係唔知可以去邊買 beams又唔係好岩我

美麗華地庫係Niko and...

唔係cp+nikoand咩 好耐冇去

想問有冇人知香港邊度有日製或者美製 厚白襪 揾唔到

香港有咩正嘅日色長褲？

想問下我185高 係咪好難著到呢個效果
因為d衫買最大著上身都著唔到好似佢咁大件

有間hare 但唯一依間都好似冇左

Ralph Lauren 幫到你

Oversize唔等於單純買加大碼 要睇Cutting 買d本身係for你oversize 咁著既衫會好好大

好好多*

佢個啲厚唔厚 會唔會洗幾次就鬆

有冇同好會好Yantor 呢類牌子？

yahoo jp真係窮人恩物
點解架仔賣二手衫可以咁平

Yaeca岩唔岩

有無人知呢對asics係咩型號？
利申: asics入門

Yaeca正
但香港邊到有得買？

唔知 我都未買過

屌見啲架仔女好撚鐘意著
襯鞋仔又幾靚

但好鬼貴 好似2000幾yan一對

係 我以為係啲代購炒高好多
點知原來個定價都唔低
但我估質素有保證？
我自己著緊Mauna Kea襯埋涼鞋 係幾正

睇圖好似幾厚都想買對試下
涼鞋著襪成日比fd笑
雖然我有時都會咁著

自己著得開心咪得
望落係幾厚但著落唔會 夏天都ok
我鐘意佢啲配色 紫配綠呀個啲幾趣緻

Yaeca高汁
估唔咁多人都識

著緊？
不如講下咩位高汁

大家買開咩牌子多
香港其實真係好難買日系衫 成日睇zozotown都想買

想買個黑背囊仔有無推薦

GU、Wego（利申：窮撚

我都係用muji
不過呢排積極考慮緊換背囊
想要機能性重啲既

Zozotown好似有官方代購

好多香港都冇得買想知香港邊度揾到呢啲買

咁又唔一定要日牌既

買左條yacea牛等運

Zozotown收左amazon pay皮
依家好難買

個官方代購好多貨都冇或者唔ship

代購？

推介F/CE

有諗過㗎 好貴
佢哋啲斜揹袋仔都好靚

呢排做半價

咦而家先知
簡單款no.3 同packable square 都好似唔錯
可能順便買埋斜揹旅行用袋

大家好，想問下衫褲鞋係顏色上有冇咩心得點襯？ 成日覺得好怪，想學下野

想問日系簡約風有咩牌子介紹同埋邊本男裝雜誌好 淨係知有popeye但style好似唔太同？

Ig search好多啦
或者可以睇下台仔台妹佢吔都有日系style

你去信和睇啦好多你揀

顏色你ig search onece.chungsir

屌chungsir真心唔掂

有冇介紹或者心得呀

有follow呀 但想再了解多d 爬文又好少

了解多啲咩

咩色可以襯咩色因為我都係著淨色衫多，想試下除左黑白灰之外既色又怕出事，鞋又有冇百搭d既唔推薦？167矮肥

黑白灰之後第二步就可以玩earth tones

有冇巴打有研究日牛

平時好想著幾層layer但真係太熱 著一層覺得好難玩到啲咩
係咪要靠飾物？

想問下邊到有多啲男仔飾物買

有冇yohji fans

平時太熱想一件T過.但搵唔到D cutting好GE純色T.有無推介?

有無師兄有玩Muji labo, 覺得都幾正

係灣仔delstore見過有

here

rebuild by needles 正能到
入咗兩件

睇住佢每個月drop然後又冇錢買 個心情真係

老實講，香港頂到盡著到ss，aw款真係著唔到，自己都想買反件新款小少既blazer但唔捨得

Needles確實係高質想要佢對皮鞋

係喎我都要買對皮鞋
買咩好

hare 全沒

有啲rayon料咪著到

Hare啲款老實講麻麻

睇你自己中意咩鞋型先

casual d la

幾鍾意hare
除左hare有咩介紹

想問佢上身件衫邊度可以買到
搵唔到咁長咁鬆身既

樓上巴打個名
Cavempt

今日睇niko and秋冬男裝都幾正，自己都想買件褸

冇左Zozotown , 香港買collect point d brand 好唔抵

係有啲貴

大家有咩方法唔經香港鋪頭買到日本衫
總冇可能下下去日本買

香港啲天氣 又濕又熱 著撚到

Fcrb，wind and sea

Zozotown買到 但運費貴好多

樂天再用代運

buyee
fromjapan

執柒晒啦 collect point

香港仲有咩日牌類似beams既價位
太貴 2 3千果d買唔起

It 代理=搵笨柒

唔係好識襯earth tone色

呢種style嘅褲邊到有得買，最好就earth tone

你求奇買條褲尾窄啲既褲再卷起佢就係

搵極都唔係呢款feel

冬天想屌返件barbour嬲
同patagonia抓毛嬲
但好拎貴

周街都闊褲
呢種褲買少見少

有冇人有買uniqlo x engineered garments個件fleece/jacket?

睇完實物之後覺得卡其色唔錯咁

Ching買左咩色呀？
Jacket定fleece?

同埋想問下會唔會甩毛甩得好勁呀？

Popeye

岀左了？

係

visvim high water chino

見到幾個呀叔係度試就唔想買了

會唔會係你有問題呀？

買左
好撚正

唔係掛 呢款褲叫咩名？

入到黎睇
原來日系衣著就係買一堆大路日系brand放哂上身
仲要係叫人係香港買beams,貴成倍

巴打有冇買呢本？好撚正

有冇ig望下？

有人想夾份買新一期 $70 5人成團

但佢件野比想像中窄要買大d先好睇

原來而家仲有人睇潮流雜誌
Btw香港咁熱真係好難襯日系look

頂 買唔到 唔係日本，又唔知點搵代購

係
本身瘦底 買左L size

日本潮流雜誌不死

有領定冇領嗰件?

有領嗰件
卡其好好J

著長褸係咪唔好咩Backpack?

我想買冇領嗰件多啲
不過好似冇哂貨

我買唔見有
嗰件配樽領衫

嗰件衛衣啲架仔著得都幾好睇

Cluel正嘢嚟，佢成本書以日系為基調，再 揉合英倫同法式風格係入面
Popeye自從木下孝浩走咗之後水準跌咗唔少

United tokyo百德新街都有
仲有佢母公司studious 兩間都係百德新街

之後木下就去左uniqlo
本LifeWear幾好睇 最衰冇得拎

香港邊到有得買？

冇，

有冇人着issey miyake?

here，啲褲真係好正

Men 定Homme Plisse?

homme plisse

有無男淺色寛牛仔褲推薦下 腳粗著skinny 唔好睇

好gay好正

homme plisse，襯garcons西裝褸

我都上身瘦，買左無領Jacket Msize, 超大件

香港有咩高見同大家分享下先？

屌我有成5條

着開咩cutting

tailored
仲有條短褲

有需要可以幫你
有興趣可以TG 聊
經常港日兩邊飛~

定左係東京嘅
有需要可以TG 詳談
可以搞個TG group 一齊分享下日牌

G持

我自己理念就想多啲中意買日貨嘅人可以聚埋一齊交流下咁
我有成日係日本, 有咩都可以同大家即使分享交流下嘅。

開咗gp po link pls

唔見有link ge
我都想學下野呀

而家舊谷死過死魚

買本雜誌仔駛唔駛夾錢呀？

有咩日系直條shirt brand介紹
除左yaeca 同individualized shirts

呢到幫到你，絕大部分出名嘅係晒入面

我見shirt得好少

想問呢度有冇人有睇開Yuthanan?
好撚好睇 好重layer感日本人都係睇佢著衫

有睇

Incredible 有現貨賣喎

呢條dickies黎

先貼為敬

原色牛/洗水牛有冇咩牌子介紹
想買啲skinny/slim fit襯皮鞋

幾年啦:

想買對皮鞋襯衫有乜推介，宜加都係襯sneakers 多

是但docs算啦

其實大家點睇 niko and. 都幾舒服

女裝多 但都有男裝

香港貴 quality普通但款多

真係好撚貴但又好鍾意

等緊減價

zozotown可唔可以用集運運黎香港
秋冬衫好撚貴

buyee?

冇咗Amazon pay冇得集運啦
要用from Japan買
但運費好貴

buyee冇niko and

United tokyo

我都焗住買

去官網/樂天買算
from japan真係貴

有無人同我一樣係ショップリスト度買，覺得zozotown有點貴...
另外有無巴絲鐘意honey cinnamon

最近好鍾意涼鞋襯襪 但除咗Teva仲有咩牌子嘅涼鞋簡潔得來又靚 （唔太鍾意繩仔鞋

Birkenstock

suicoke

Thx 幾啱我

個網我用amazon ac login唔到
你係用咩login點比錢

寬褲700內有冇介紹
睇過你地講個d brand都好貴

Workware

見佢依排有折都諗住去睇下嫁啦
唔該巴打

留名

一月去日本買返啲冬天衫

honey cinnamon我有件パーカー
見佢有啲unisex款都唔錯但唔夠膽入鋪頭睇

postman

我都係今轉買左佢個unisex福袋，11000yen 4件+袋，福袋堅抵
btw SHIBUYA109 呢個地方，男仔係好難入去睇既

今時今日唔好再玩自貼

邊度有福袋賣

有冇人著suicoke

講真唔係件件都鐘意，個袋又細個唔太岩男仔用
個人喜好偏中性/微微cute既衣著，買左先算...

淨係啱件パーカー
都係算

Unisex既有無咩日系牌子推薦下

可以睇吓andgeebee
不過我都係因為idol所以follow咗
平時好少留意

推，想學下

想買件大嬲
點睇u記499個款

有冇啲香港嘅自家品牌係得？

發現到一間叫coda嘅佢都幾好

honey cinnamon忠實粉絲在此
但其實睇耐咗就發現佢既design係差唔多
換季嗰陣可能只係換咗個質料 但個款一模一樣
今次冬季sk同我夏天買嗰條設計一樣 只係換咗厚啲既料

我都係因為idol先留意呢個牌子，今次見福袋幾抵買黎試試
見佢d野8000yen起步，其實係日系女裝入面，係咪已經平民野黎

係
好想po

個人覺得算係正常價
swankiss ank都係呢個價
MARS嗰啲set裝有時5-6000yen左右就搞掂
但佢一件上身講緊要7-8000yen
期望唔好太大 設計係幾好睇但我覺得啲料唔值個價
honeyboy既就唔知係咪都係咁 未買過

idol大谷

係佢同HC合作整個件衛衣，我都未敢著出街

重口味V系岩唔岩, 買開Civarize

有件衛衣幾型，但大部份款我都應該carry唔到

我都係買咗嗰件
其實都出到街不過我淨係喺日本著過

Zozotown福袋有冇介紹
睇岩emma clothes但賣l哂

有件steven alan冷衫
同resolute 710牛
有冇巴打半價收左佢
買唔岩size

價錢可以再傾

咩size

Steven alan 大碼
710 w30 l29

有無人買過 fredrik packers既袋
想知間野質地好無 佢d日系shoulder幾好睇

日系post推唔郁冇人玩日系

仲有無其他日系shoulder bag介紹 target$800

冬天了各位 最近點著法

M65香港邊度買會冇伏？

推

依條闊褲幾好想問有無好地方介紹買卡其闊褲

beams

beams d褲唔夠闊想有上圖咁闊

買過個サコッシュ

唔算太盛行

D料得唔得

needles

Needles啲褲個型好怪

我覺得幾好j
唔啱嘅話就咁dickies 874都得

needles 燈籠褲不過好撚貴呀ching874夠闊?

而家stripe club係咪繼續ban香港卡同集運?

試過9000yen入咗條
874我覺得適中，上身/鞋點著都啱襯

9000咁抵係邊買我想要874要闊d

留個名先

又毒鳩人買needles 會搞到人買到破產架

有興趣既可以望下本地野 有間叫store 士多 ig search 有實舖 都幾正

我覺得幾好

有冇巴打想入tg gp
夠10個開gp傾
個post推唔起

自己都有條卡其，想要佢對皮鞋

留名學嘢

想問下各位你0地係海外點樣順利訂到ZOZO TOWN嘅衫？
我都預咗運費貴但好過比啲藍色資本賺。

唔係掛
我半年前買係ban集運但冇ban香港卡
仲諗住年尾入貨架

ban集運咁點寄0黎香港？

有冇人會買福袋? 中伏機率係咪好高?

搵d偏門d既集運
個地址未block

全新
有單
日本購入冇剪tag
買細左
Size 36 Danton 半身裙

有冇人送畀女友or絲打有興趣？

我都想買好多人話抵但我驚送到黎伏到喊又唔多鐘意

絲打lm
日系好正但香港可以揀既鋪頭好少
平既得gu uq global work個啲
有諗過去grl網直接買 但好多都made in china

日牌仲係有9成係中國製
GRL質地其實麻麻,旺中質素,但款係靚既

肯比貴啲咪有日製囉

nikoand有時d款都幾靚

我用from japan
不過多數睇下官網/樂天有冇得用日本倉同香港信用卡先

幾錢呀？

1000

hype shit不了

買呢件我不如去買vintage carhartt好過

你地留tg我一次過加

原價幾多

借朋友ac
個fd買錯色
太多呢隻色既嬲
nano universe

全新男細碼 S size
amazonjp依家賣緊18150yen

有冇人有興趣可平放

你地留個tg我先開到喎

under_s

儲夠10個開

男,想買條軍褲..唔要太闊..有邊間介紹...預400~700..THX~